英國國會外交委員會主席支持 BNO 平權

英國《衛報》報導，英國國會下議院外交委員會主席 Tom Tugendhat 表示，英國1997年畀香港人海外公民身份，而依個身份喺好多方面都只係二等公民，依個決定係錯誤，繼而表示，英國應該改正依個錯誤。

The UK should give Hong Kong citizens full UK nationality as a means of reassurance amid the current standoff with Beijing, the chair of the influential Commons foreign affairs committee has argued.

Tom Tugendhat said this should have happened to people in the formerly British-ruled territory in 1997, when it was handed back to Chinese control, and that doing so now would reassure Hong Kong’s people that they were supported by the UK.

Hong Kong has been gripped by 10 weeks of large-scale and occasionally violent pro-democracy demonstrations, which have been met by a sometimes brutal police response, and increasingly trenchant threats from Beijing.

On Monday, two Chinese state media outlets ran video footage showing armoured personnel and troop carriers purportedly driving to Shenzhen, which borders Hong Kong, prompting concerns about military intervention.

Under the so-called “one country, two systems” arrangement that had Hong Kong returned to Chinese rule, Beijing considers the population to be Chinese nationals. However, a number of people in the territory hold what is known as a British national (overseas) passport, which gives some rights, for example to stay in the UK for up to six months, but no automatic ability to live permanently or work.

Tugendhat said: “The UK had obligations to Hong Kong citizens before 1997, and the extension of overseas citizenship, which is in many ways a second-tier citizenship, was a mistake, and I think it’s one that should be corrected. At a time when there are clearly tensions in Hong Kong, the UK could reassure many Hong Kong citizens that their existing rights are recognised by the UK, and they are valued.”

He said this was more about giving reassurance to Hong Kong’s people than facing down Chinese threats.

Tugendhat said: “These are still Chinese citizens from the special autonomous region, so I don’t think the Chinese government would see them as anything other than Chinese citizens under a slightly different status. I don’t think that’s the point.

“I think the point is that the UK has got an opportunity to right a wrong, to give confidence to a people that is clearly very nervous about its future, and understandably so, and I think it’s the right thing to do. And I think all those come together now.”

Hong Kong’s airport, a principal regional hub, had flights suspended for a second consecutive day on Tuesday as protesters rallied there.

Carrie Lam, the territory’s beleaguered chief executive – the head of the autonomous government chosen by a limited electorate stacked with pro-Bejing groups – said on Tuesday that continued unrest would “push Hong Kong down a path of no return, will plunge Hong Kong society into a very worrying and dangerous situation”.

Tugendhat, whose committee said in a report in March that increasing mainland Chinese interference in Hong Kong risked seeing the hands-off approach of one country, two systems, replaced by “one country, one-and-a-half systems”, urged restraint.

He said: “I don’t know what the future looks like. I can’t predict it. But what I can say is that a period of calm would be beneficial to everybody. The only way that this is going to be resolved is by political conversation. It’s not going to be resolved by violence on the streets or anything like that.”

bno平權

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

help

Push

冇bno加英文屎

求求00後都幫手簽, 對你地都有好處

英重量級議員 促給港人完整英國國籍

英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

點解要支持?
1.成功爭取父母啲BNO變BC後, 因關係可以用家庭團聚形式入籍
2.增加香港有外國國籍啲人數, 提升外國政府啲話語權
3.因中共反對, 所以我地更加要支持
4.中共話香港人都是中國公民, 唔通你地想一世都係中國公民?

Postal code 就打000000
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

00後叫父母簽呀！

罷定唔罷
【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

推推推

求求00後幫手簽, 對你地都有好處
英重量級議員 促給港人完整英國國籍

英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

點解要支持?
1.成功爭取父母啲BNO變BC後, 因關係可以用家庭團聚形式入籍
2.增加香港有外國國籍啲人數, 提升外國政府啲話語權
3.因中共反對, 所以我地更加要支持
4.中共話香港人都是中國公民, 唔通你地想一世都係中國公民?

Postal code:
入面自己簡
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

緊急推呀

幫幫手睇一睇

林鄭自己仆緊街仲想陰d陰d送錢番大陸！！

平權聯署，有BNO 可以簽

其實97前300萬港人都應該有居英權，唔係只計BNO持有人， 加上大部份都係有錢， 對英國係百利而無一害，英國脫歐後經濟會好傷，香港人的錢回流英國，英國經濟幾何級數反彈，又可以收道德光環

今日新疆，明日香港
攞到完整英籍，先至有機會退中國籍
【李波首先是中國公民】
新疆集中營啲人係咩國籍呀？

叫埋上一代人簽，佢地唔識上連登

52000